技能交換 2020

想學：
最想學砌機，但可能其他都得

可教：
1. 英文（大學讀翻譯）
2. 初級日文（N1，但唔太talk得）
3. 基本翻譯

Tg: @ai_the_goat

LM

lm

認真清鼻黑頭你日日早晚洗面就應該解決到
:1

識
1. Programming (寫apps, website嗰D)
2. 電腦/手機一般知識， 砌機
3. 結他掃chord 自彈自唱
4. BB級俄文， 中階英文，流利廣東話
5. 對賺錢有自己見解
6. 單車，溜泳，跆拳道（紅黑帶，不過好耐冇玩）
7. Adobe Flash(n年前）, Illustrator
8. 打字速成窮入法
9. 網店
10. 知少少Smart home (Arduino, raspberry pi ）

想學：
1. 點溝女
2. 著衫打扮
3. 賺錢技能
4. Sales skill
5. Google analytics, data analysis
6. 推拿 中醫
7. 拍片剪片for youtube

識
中階英文
B1德文（仲學緊）
歷史（大學主要讀中史亞洲史）
識簡單剪片（自學，用filmora )
去過sem exchange, summer exchange 同埋義遊（想聽故事，問野都得）

想學、練
英文、德文
日文都有興趣
想揾個buddy（吹水，做其他野都得）

講漏左，想學經濟（股票方面）

識少少finance同econ
有興趣留個tg?

巴打喺邊度學緊德文?

識

化妝
整食物
瑜伽入門
講笑話
彈吉他
吹口琴
背12篇範文

想學

日文
畫漫畫
健身
羊毛毯公仔
鋼筆書法
唱歌

[url]識
少少德文(大學minor）
少少投資（研究緊美股 期權 睇緊profit in bull or bear market, 漫步華爾街 遲點會睇超級業績）
軟件 例如 revit AutoCAD sketch up .....
有關BIM嘅野（做緊BIM哩行）
護膚化妝
減肥
養寵物

想學
gym（做緊 但有d位唔識點發力）
投資（無論係基本面 技術分析 都學進一步學下 ）
吉他 （有吉他 之前有自學一排 但學極都唔識記cord）
德文 （想去德國讀書）
英文（打算考 IELTS）

以上嘅野 想同大家交流下
可以一齊做gym 練吉他 學德文英文
有興趣可以留tg
[/url]

PUSH

真係想學砌機，有冇少少概念先

屌

你識英文
大把 Youtube channel 教人砌機

識
1.日文
日常生活100%日文接近native
2.畫畫
不過主要係女角 freelance畫game上色
3.養雀
養咗好多年雀 細到一粒紅點咁都湊大過

普通可以交流下嘅level
化妝、家務、日本家庭料理

想學
PS AI Id 叫做乜都知係咩嚟但好廢用唔慣
德文俄文 有小小底但唔記得晒
投資
20歲人應該做定令將來唔會後悔嘅事
Training

可以教：
唱歌/結他/琴/寫歌/錄簡單demo
畫畫
中文寫作
ielts英文(除咗writing)

想學：
打鼓/整beat/進階少少嘅mixing/編曲
procreate/整gif/簡單動畫
影video, 少少影相

可以教
風火水電
電better
想學
投資

依加係歌德學 下個月試下dslc

@lilRrrrrrr
睇下加唔加到

識
- Gym
認真操 有Pt資格 大部分野都識 參加過比賽 都拎過學生組🏆
- 跑步
跑齡4 年 有跟過教練 冇牌 但大部分知識都有 pacing/Pb/interval/ tempo/ LSD/etc 都識少少
- 運動人係運動都岩 行山跑山游水 都岩可以一齊
- 倉頡 用開 都教過身邊朋友
- 經濟 有買少少股票 （正股 牛熊有考保險牌

想學
-剪頭髮
-英文 講/睇 想溝通好啲
-簡單日文
- 股票 想學期權 期指 有基本知識）
- 游水 識9游 唔驚水 但姿勢差 淨識蛙式 想學好自由式

絲打我搵唔到你

識
日文
VBA, SAS
股票,期權

想學
溝通技巧
英文
想識多啲朋友
進階日文

Contact 呢 影相拍片

想學波蘭文

Tg： winterjai

識打鼓

想學英文

我教你打鼓 你教我用英文教你打鼓
用英文同我溝通

專長：
行山、露營 (二級山藝)
行路 (最遠青衣<->將軍澳)
一齊分享生活經歷

想學：
睇巴絲你識咩

識：
英文
少少西班牙文
少少化妝

想學：
鋼琴（識睇譜同少少樂理
簡單投資
或者你同我講你識咩

lm 陣間得閒pm你

識：
游水/潛水
計日出日落/月出月落時間 唔睇指南針知道方向
英式桌球 (基本)
少少反跟蹤技巧

想學：
睇你識咩

識
英文/英文文學（自己相關master grad）
調酒
少少睇掌
旅行相關嘅嘢（好耐之前考咗領隊牌不過連cert都冇攞 同埋一個人係歐洲生活/旅行過一陣 可以分享吓故事）

想學
瑞典文
口琴
中文輸入法
Gym
潮流打扮/襯衫
護膚

識：
Spanish (B1 Level)
旅遊相關問題
Basic Photoshop/剪片

想學：
木結他 (而家掃緊Chord)
做Gym (有做開)

TG : @Karbe0203

@lookatgoodthings

做gym, 結他， 德文 ，軟件 交流下👍🏻

識:

打機
native app
programming (logic)
砌機，電腦維修
足羽
skin/hair care
同人講野

想學:
Anything~
日文
寫game
點樣可以唔傷(physically)

識砌機 想學英文
但想知點教?
你自己買件砌?

教唔到啲咩但想學skin care

你留個tg比我丫我welcome架

識
少少日文（一路學緊）
倉頡
游水
溜冰（Roller都得）
Programming

想學
日文
英文（想Ielts All bands 7）
打扮

想知
留學/進修（關於IT 嘅 Master）

吹下水 都得
tg：

識：
德文（c1)

想學（一齊學更佳）：
結他
日文（已學少少）

點解咁好既post會冇人Push

識5. 想學3.有矛盾

識
Ai
Photoshop
Indesign
Premiere
簡單motion graphic
鋼琴

想學
打鼓
寫web
Ui UX design
3dmax
VR AR

巴打留低tg?

有見解 係有concept 知做咩賺錢 但未有相應嘅skill

已學：

制造煙枝

西式烹調

中式烹調

啤酒筲箕

想學：

英文

法文

洋酒筲箕

識: 襯衫打扮(日系)
結他
Photoshop
剪片
菲林

學:
Skateboard
琴
占星(星盤)

仲想學投資(美股)
可以教同異性溝通

It好大

1. 是潛水教練
2. 識教游水

交換
1. Ielts 7分以上 source 同 技巧

巴打住邊區 近既可以做下gym

識
結他 (基本按chord, picking)
網球
籃球

想學
autocad
烹調 (西 / 日式)
日文 (基本聽講讀 is ok)

好平凡

識
營養學(尤其係纖體)
做生意有d心得同經歷
玩狼人
打麻將
poker
掟飛鏢

想
識多d各行各業朋友
學多d野，咩都得

tg：dudesiu11

北區
不過一般係荔枝角做

想學化妝美容
利申：巴打

識：
打鼓
彈琴
打機 （Lol，傳說）
營養學（讀Food）

想學：
日文
化妝
打扮
減肥

如果北區做夾到時間可以搵我

我可以幫到手wo！你tg係咩？

讀營養 但要學減肥係咩玩法

你留tg俾我呀不如

主要係想學下workout果d

一堆健身教練入嚟搵食
又營養學又減肥又PT又玩開

見到呢個po好撚灰
自己一個有用嘅技能都冇

想學結他
識打鼓
留個tg/contact?

技能：

1）中史
2）煮野食
3）打牌
4）啤牌
5）寫英文
6）踢波
7）乒乓球
8）略懂西洋書法

想學：
1）投資
2）日文
3）裝修
4）輔導
5）整網頁/經營網店生意

技能：打飛機
想學：捽碟

識:
插畫
AI
油漆

學:
英文
日文
溝女
影相
MediBang Paint

tg：ArAllEsola

學想日文
留tg?

會：
行山（行險線探險，二級山藝但唔識map reading）
游水（拯溺meet到最低門檻）
做gym（想考個教練牌，唔大隻）
獨木舟（學過少少）
睇書（搵啲社科哲學書睇，但睇書好慢）
講嘢（鳩噏冇乜營養）

咩都想學 投資 電腦skills 想周圍八卦見識
咩都唔識

識：
first aid
行山
水上運動
手工藝
西裝

想學：
化妝
刺繡
和服

想學打鼓彈琴

想學琴

有咩技能可以交換呀
留低tg

交換交換
有冇Tg？

減肥？我都唔知算唔算

識/可教/交流
First Aid
英文(ielts 7)
跳舞 中國舞 kpop
吹水
少少沖咖啡技巧

想學
美甲
日文
拍片剪片

想學德文
@commiebusters

個人認為係技能:
日文n1 日本留學 雖然最n1但係我日文真係唔叻
初級日文嘅話可以教到大家

唱歌
10年以上夾band經驗
聲樂
vocal range A2-C7
tenor
countertenor <—-個人應為自己做得最好
rock熟 但powemetal領域比較接近古典音樂所以有鑽研過
流行曲
只限慢歌

有特別興趣我可以教日文歌

因為屋企窮唔識得樂器 完全唔識任何睇譜希望有人可以教我視譜，唱歌我應該客觀地好top嘅水準 ,多得有一位聲樂老師認為我好有天份免費教育古典聲樂比我咁多年，順便多謝佢咁多年來嘅栽培，雖然佢教咗我咁耐我都係唔識睇譜，佢都灰左心叫我放棄，淨係學好唱歌，所以有機會嘅話我都希望可以回饋返比想學唱歌嘅人
古典聲樂就唔敢教，因為我係背首歌
流行曲的話相信我有能力指導到大家
希望大家可以俾個機會我好似我嘅老師咁教到大家

想學
英文 英文水平i go to school by bus
樂理
it
識朋友

tenor, countertenor, power metal

cls ching你偏到 但我想學 我可以教返你少少death metal
唔知你勁唔勁但share下點發聲我都好滿足

可以英文同你對答操下日常講野，你有其他野想學再講
@commiebusters

中環有間黃店facial 做aqua peel吸得好乾淨
唔想洗錢可以夾出黎，好好玩，我太鍾意夾夾到個鼻冇哂明顯嘅黑頭

技能：
鋼琴（5級）
吉他（新手學緊）
剪片

想學：
投資（0認識）
社交 識朋友
日文/韓文
英文oral方面

同埋想學健身

其中一個原因係我把聲本身偏薄同埋可以唱得高音

tenor

la donna e mobile 呢啲冇一首我唱唔到
但係因為個音域對我來講我太輕鬆我聲都比較薄 係完全唔好聽
冇一個男高音應有嘅厚實 我自己認為唔係一個男高音嘅音色

counter 我最接近

唔知算唔算分享 有陣時見到好多人成日對高音有好多追求
但其實唱歌最緊要係好聽 而且男仔應該有嘅角色就係應該男中音男高音呢一類 將南涌高音嘅音域唱得好其實先係最犀利
對混聲 平衡喉頭 聲音發力嘅位置 共鳴要靠下
好多綜合嘅因素先令到一個音色夠圓潤紮實通透....
係我夢寐以求想做到嘅嘢

而我唱得最叻可能就係opera 2 屌你老味

覆漏 換德文,cad, revit, sketch up

得gym 英文ielts可以大家share下但唔pro 不過我可以同你用英文吹水, ielts speaking係香港人死穴（writing as well,但我唔想研究writing考試）

睇下你有冇咩想學
ai/ps/lr/id/3d video editting softwares (我諗你都識，反正你都用到bim個堆）
畫畫（唔計油畫acrylic)
山水畫
影相（構圖，唔係平衡，golden ratio個啲上網check到既野）
design(除左fashion)
單車
英文oral
煮野食
滑浪溜冰踩板basics

tg: commiebusters

識：
教英文 （住過英國 做開補習 IELTS 8.5）
口語 writing grammar都可以教

想學：
日文（可以書寫就OK）
植物學/植物相關嘅biology

吓 你opera 2可以waaaaaaa
高音都可以唱得難聽 死跟原唱個音域冇用

其實我唔多識opera，但有興趣學，vocal入面tenor，soprano最正
btw想問點解你玩countertenor同少少power metal咁點解唔會玩opera metal?

Eng Lit都教到

同埋想問點樣千里傳音 以前係Rome見過街上表演有個tenor唱到radius 30meter都聽到把聲

識
1. Music Production (有教緊人編曲,用FL Studio)
2. Mixing
3. 打碟
4. 寫詞(基礎)
5. 飛鏢(都上到80幾分一round)
6. 睇人類圖(完整解說/ 合圖都識睇)

想學:
1. 英文(特別係pronunciation)
2. 唱歌

@tsc2510

想學:
學好英文

我識德文呀想學日文

乜都唔識但想聽下

識：
法文
英文
中文
投資美股與港股比較及美股入門
煮野食(法式 日式 中式 地中海菜都識 可提供簡單食譜）
如何減肥而不容易反彈 個人經驗一個月輕左20幾Lbs 運動+飲食+左旋肉鹼
德州撲克入門
21點入門
普通西藥 外國大廠鏢靶藥 印度細廠鏢靶藥 查詢
地產E牌 保險1345 證券1789 一剔pass心得

想學：
增強數學思維方法
增強集中力方法 冥想等等
玄學

好講求你個聲音有幾大打開
首先要個喉頭穩定
其意要有類似微笑嘅感覺 打開你把口入面既軟蓋
增加你口入面嘅共鳴空間

你可能平時成日聽乜嘢頭框共鳴高音嘅時候要將把聲放喺個頭度

彈古典聲樂男高音你要講到 千里全音
成個演唱廳都聽到你把聲

把聲係唔可以放喺個頭度
要將成把聲儘量位置靠下

而且去到一啲音域位置 要cover個 韻母
令到把聲 靠前集中

唔知道點解釋俾你聽

呢首歌根本唔難

只係音域上令到大家覺得係一個好遙遠嘅距離
咁當然係我天生音域比平常人高

但其實高音域練習

其實係根本幾乎唔需要練高音
高音嘅基礎係在於中低音肌肉負重練習
所以如果有學唱歌嘅朋友老師同你地練scale
記得好好練 唔好以為佢呃你錢

識
投資 企業債，美股Reits ，債期，CFD
海外物業

想學多種語言

其實呢個係徵友區

想學
Digital marketing
或者一班人一齊挑戰做下啲project

識
煮野
結他
鳩up

識
砌機電腦維修, 基本IT知識
有基本股票期指期權長倉知識

想學
搵錢技能

@hkboy1990

識
泥水，基本三行知識，幾年中西廚房經驗，言語偽術

想學
股票知識，唱歌，英文(小學生等級)

Adobe Flash 已經淘汰左

一樣用法可以用返係adobe edge animate
補間動畫

邊間呀想去

e字頭，去d黃page揾
係威靈頓街

識多少少 / 可以交流下
拍片剪片
LOL Jubeat
英文
經濟 投資 (香港)
財務計劃
水上活動
動漫
麻雀啤牌

想學
護膚
化妝
占星

有興趣留tg交換下

識少少：
補習數學、統計學
理財（節流）
足球
羽毛球
Excel formula, VBA
信用卡優惠、小jetso

想學：
投資美股（短抄技巧？）
Python / AI / ML
理財（開源）

明ah 即係丹田聚聲再resonance放大啲聲

點做就等你教

有無日文n1 可以補日文
Tg: @neverforgot721

油漆佬lo
有DIY野可以問

Tg?

識
寫文
小小影相 剪片

想學
跑步
影相
Gym

搵人一齊
行路

幾錢左右

可以分享
Procreate
設計
英文
創業

想學
可以交流下創作心得
Visual culture
理財

識：
健身（非專業教練，但有信心教新手正確知識點樣起步行少啲冤枉路）
威士忌（當興趣研究緊，求交流）

想學：
影相（完全無接觸過，想請教如何起手）

留tg

師兄介唔介意留個tg 都係住北區

獨木舟/滑浪風帆/帆船/龍舟/直立板/滑浪/潛水

識:
programming
電結他，可以教到你啲solo technique
唱歌，可以教你混音上到好高key

想學:
煮野食
樂理
日文

Ching Adobe Flash收左皮

而家砌機真係好易，你上下youtube，拆下屋企d電腦已經無問題，d新零件基本上越出越易砌

識124 tg?

識：

少少會計 (有會計師牌)
少少金融 (考左CFA III)
少少保險 (之前有牌)
搵到些少錢既投資(主攻新股, ETF) 貼埋投資紀錄又得

想學：
日文
做gym
Python

可以拎你覺得最自豪既技能交換，或者只係純做個朋友都得

工作算忙，應該唔會成日覆到

想學直立板

想學
同行一齊交流下維修日常遇到既問題
半工讀既朋友都想識下

識
維修機械 電路控制
電腦維修 砌機
鎖匠 維修鎖同爆鎖

識
- 少少Programming
- 股票入門
- 影相
- 露營
- 打坐

學
- 按摩
- 網店
- 賺錢
- 調酒

@lookatgoodthings

你條link 唔得

一係我加你tg

識：
排球
籃球
木結
樂理8級

超初學可以一齊傾
推拿
針灸
日文
法文
行山
周圍行

我住九東那邊

識：
結他掃chord 彈唱level
游水（蛙式）
溜冰
英文
基本投資（唔係炒股）理財保險分析
樹窿

想學：
Programming (website)
UI/ UX design
打鼓
化妝護膚
進階英文

tg: @winterseasnow

tg?

係咩gym操開？

住邊區

咩場做gym

hi 有tg嗎

識
打鼓（grade 8)
吹口哨

想學健身
格鬥
影相
畫畫

認真學野

識～
化妝
煮野食
打牌
幼兒教育
普通話
購物優惠
鳩噏

想學～
英文
彈鋼琴

真心想學

除左sup 龍舟其他都想玩

利申識滑浪,玩過帆船一次

tg：dudesiu11

係咪放低ig 就會有人搵？

有游泳教練牌，依家考緊潛水教練

想學英文，搵錢技能，想搵人一齊傾下天馬行空既搵錢大計

90後

Tg 😂😂

唔係話夾出黎個毛孔會越夾越大咩？

識

煮野食
羽毛球
行山

想學

瑞典文
英文

巴打係識d咩？

識
電腦野 硬件 砌機 hackintosh
股市 美股options, TA(技術分析)
日本旅遊
打牌
9up

想學
programming (algo design, data structure)
（本身識少少python, SAS)
基本日文(大學讀過日文 beginner)
整車
識下朋友

tg? 行路有興趣

識
小小生態野
board game
基本工程野
潛水

想學
生態野
board game
投資

可一齊
睇/學生態
玩 board game
潛水
水上活動

識
英文
日文
普通話
少少飛機野
少少打鼓
外國生活經驗

想學/一齊學
西班牙文
台語
調酒
投資
煮野

識
同小朋友相處
駁嘴
掃下chord
四式游水
悲觀角度睇野

想學
唱歌
影相
投資
樂觀角度睇野
點樣識交心朋友

我想學日文

西班牙文，德文 都想有興趣

識畫畫（大學讀art)
可以出去教畫的level

想學日文
英文

識：英文（聽，講，翻譯，可到日常談吐程度）
銷售

想學：
日文
音樂（混音)
社交

Tg?

我喺uk讀左兩年書， Pearson academic 81/90
鐘意art

add 我啦tg: cfordecember

打鼓同飛機第一眼睇到打飛機

想學乾押花利申絲

點解會咁㗎

想學 skin&hair care
識啲預防受傷

識：
藝術史(u讀緊art)
畫畫
國畫西畫岩彩都可以
電繪都識啲啲
襯衫(女仔)

想學：
理財投資

搞開理財類嘅boardgame, 一個月一次，regularly廿幾人玩緊

boardgame 不了 thx

笑撚死屌

可教

西班牙 初級
跳舞
小提琴 （但自己都係初學）
營養學

想學
搵人一齊學西班牙文
畫畫 （素描）
識吓朋友都可以

利申：有男朋友

識：
gel 甲
整嘢食 (咩都整）
襯衫
少少護膚心得
急救
粵拼 (仲自學緊）
挪威exchange
寫blog

想學：
車衫
投資
挪威文/台語
用德文傾計 (大學minor 德文）
programming/寫網頁
網店/落ad
剪片製片video production
UX/UI design
畫畫
塔羅

咩都想學

識：
速成
單車
泰拳
少少電腦
感情問題
人際關係

想學：
英文

精通游水 四式

想想vba macro 關於電腦automation 既信野

巴打可唔可以留tg

巴打 我有意學vba寫automation既野

我最自豪既野係得游水4式精通

想學藝術（畫，電影）

可教港股高低風險投資和差唔多全部賭場遊戲。

你好 想學英文 可以教倉頡
tg：

唔敢講教可以交流下

運動 跑步為主
最近想做多啲weight training
跑步行山攀石排球羽毛球都有興趣
有興趣可以組團

畫畫
Sketch為主
最近玩緊procreate

英文
返工做嘢讀書全英
可以交流下

同新朋友相處交流分享
本身外向
可以分享下點自然啲

想學
西班牙文
Weight training正確知識同姿勢
Intermittent fasting心得分享

有意留tg

識：
游水 (四式）
健身
籃球
Photoshop （執相）
工程 civil （最大嗰幾間做緊）
溝女
數學 5*

想學：
英文 speaking

只係想識多啲朋友

後兩者我可以幫到你 我想sketch

識：
Programming
少少結他

想學：
咩都想學下 有咩想一齊練都得
吹下水 識下朋友

tg

識

1.小提琴
2.樂理
3.少少鋼琴
4.寫作
5.情感諮詢

想學
1.西班牙文
2.泰文
3.健身
4.投資